.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: ancestry
.. _ancestry--Lizardfolk:

Людоящер (Lizardfolk)
=============================================================================================================

.. epigraph::
	
	*Людоящеры - непревзойденные выживальщики, наследники империй, которые даже эльфами считающющиеся древними.*

-----------------------------------------------------------------------------

.. rst-class:: sidebar-char-ancestry-class

.. sidebar:: hidden

	.. rubric:: Редкость

	Необычный


	.. rubric:: Очки здоровья

	8


	.. rubric:: Размер

	Средний


	.. rubric:: Скорость

	25 футов


	.. rubric:: Повышения характеристик

	Сила

	Мудрость

	Свободное

	.. rubric:: Недостаток характеристики

	Интеллект


	.. rubric:: Языки

	Всеобщий

	Ирукси

	Дополнительные языки в количестве вашего модификатора Интеллекта (если положительный).
	Выберите из Акван, Боггардский, Драконий, Эльфийский, Йотун, Сильван, и тех к которым у вас есть доступ (распространенные в вашем регионе).


	.. rubric:: Признаки

	Людоящер

	Гуманоид


	.. rubric:: Когти (Claws)

	Ваши острые когти предоставляют альтернативу кулакам, которые другие гуманоиды пускают в драку.
	Вы получаете безоружную атаку когтями, которая наносит 1d4 рубящего урона, и имеют признаки "быстрое" и "точное".


	.. rubric:: Водная адаптация (Aquatic Adaptation)

	Ваша рептилоидная биология позволяет вам задерживать дыхание на большее время.
	Вы получаете общую способность :ref:`feat--Breath-Control` как бонусную.


Людоящеры идут через сообщества других гуманоидов со стальным сдержанностью прирожденных хищников.
У них заслуженная репутация выдающихся рейнджеров и несентиментальных бойцов.
Хотя людоящеры приспособились ко многим различным окружающим условиям, многие из них все еще предпочитают оставаться вблизи водоемов, используя свою способность задерживать дыхание для получения преимущества.
В результате чего, людоящеры обычно предпочитают снаряжение, которое не так легко повредить влагой, избегая кожи и металла в пользу снаряжения из камня, бивней, стекла и кости.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Вы можете ...

* Проявлять крайнее терпение, даже когда вас заставляют действовать
* Высоко ценить историю своего народа и искать решения нынешних проблем в прошлом
* Стремиться идеально адаптироваться к своей среде, сохраняя при этом свою культуру и традиции


.. rst-class:: h3
.. rubric:: Другие возможно ...

* Предполагают, что вы привержены традициям и обладаете древними знаниями
* Считают вас хладнокровным и бессердечным из-за ваших подавленных физических реакций
* Уважают вашу впечатляющую силу и ваше знание природной местности



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Физическое описание

Людоящеры различаются в зависимости от окружающей среды, но имеют общие черты, такие как зубастые морды и длинные, мощные хвосты.
Жители умеренных или пустынных регионов склонны к серой, зеленой или коричневой чешуе, которая помогает маскироваться, в то время как те, кто из тропических регионов имеют яркую окраску.
Многие имеют шипы на спине или яркие оборки на шее, которые намекают на происхождение их клана.
Людоящеры достигают физической зрелости в возрасте 15 лет и живут до 120 лет.
Средний людоящер имеет рост от 6 до 7 футов, но растет на протяжении всей жизни, с возрастом набирая силу и размер.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Общество

Известные среди своих как ирукси, людоящеры воспитываются сообща с того момента, как они вылупляются из своей скорлупы.
У них есть устное предание, насчитывающая тысячи лет, воплощенное в жизнь эпическими поэмами, выразительной резьбой и древними обрядами, совершаемыми среди полей окаменелых костей.
Людоящеры - страстные астрологи, смотрящие в будущее.
Если они кажутся медлительными, то это потому, что их долгая история научила их ценить терпение.

Простые деревни, которые большинство чужаков ассоциируют с ирукси - дома переселенцев в отдаленных регионах.
Истинные поселения ирукси часто игнорируются, поскольку они частично или в основном погружены в воду.
Эти стеклянные и каменные комплексы несут на себе отпечаток каждого поколения людоящеров, которые жили в них, и кости людоящеров часто украшают стены, так как многие из них верят, что эти останки могут быть оживлены духами предков, когда жители находятся в опасности.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Мировоззрение и религия

Большинство ирукси не заботятся о тяжелых вопросах морали и поэтому обычно нейтральны по мировоззрению.
Ирукси-авантрюристы, которые оставляют свой народ уходя путешествовать, могут иметь любое количество причин для этого и могут быть любого мировоззрения.
Религия ируси играет большую роль в их культуре, но она в значительной степени практична, смешивая анимизм и поклонение предкам с друидскими обрядами.
Из богов обычно почитают только :ref:`Гозрея <Deity--Gozreh>`, но людоящеры могут призывать другие силы, посвященные древним змеям, астрологии, природе, рекам и силе оружия, от доброй :ref:`Дезны <Deity--Desna>` до жестокого `Ханспура (Hanspur) <https://2e.aonprd.com/Deities.aspx?ID=154>`_ и некоторых повелителей демонов.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Людоящеры-авантюристы (Lizardfolk Adventurers)

Некоторые предыстории особенно хорошо подходят людоящерам.
Предыстория связанная с дикой местностью или воинским прошлым, такая как заклинатель зверей, охотник, разведчик или воин подходят идеально.
Жизнь на задворках человеческой цивилизации означает, что ирукси мог вырасти как выносливый беспризорник, путешествовать как кочевник или моряк, или найти работу как разнорабочий или гладиатор.
Привязанность людоящеров к дикой природе делает их отличными рейнджерами и друидами.
Их выдающаяся сила хорошо служит им, если они выбирают классы варвара, воина или монаха, хотя они также могут наносить удары из скрытности, как плуты.
У ирукси также есть сильные устные предания, поддерживаемые бардами и чародея народа людоящеров.



.. rst-class:: h3
.. rubric:: Имена

Имена людей-ящеров происходят из их древнего языка и, как правило, являются традиционными.
Имена обычно выбираются астрологом клана в соответствии с предзнаменованиями и тем, какие звездные знаки восходят, когда вылупляется яйцо ирукси, хотя иногда родители ирукси могут назвать детеныша в честь предка или любимого исторического героя.

.. rst-class:: h4
.. rubric:: Пример имен

Арашег, Барашк, Эссару, Эншук, Гишким, Хази, Инишиск, Кутак, Наша, Шилкуру, Тизкар, Атакиш, Зелкекек






Наследия людоящеров (Lizardfolk Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

В то время как большинство людоящеров предпочитают водно-болотные угодья, века эволюции и культурной адаптации позволяют им жить в более сложных условиях.
На 1-м уровне выберите одно из следующих наследий тэнгу.


.. _ancestry-heritage--Lizardfolk--Cliffscale:

Людоящер с утесов (`Cliffscale Lizardfolk <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=49>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 57

Ваши пальцы ног приспособлены чтобы цепляться и лазать.
Вы получаете способность навыка :ref:`feat--Combat-Climber` как бонусную, пока вы не носите обувь, вы можете использовать липкие подушечки на ногах, чтобы карабкаться, что освобождает ваши руки.
Дополнительно, если при броске проверки Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Climb`, вы получаете успех, то вместо этого вы получаете критический успех.


.. _ancestry-heritage--Lizardfolk--Frilled:

Людоящер с воротником (`Frilled Lizardfolk <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=50>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 57

Вы можете раздуть воротник на шее и сгибать спинные шипы, :ref:`Деморализуя (Demoralize) <skill--Intimidation--Demoralize>` своих врагов.
Когда вы это делаете, Деморализация теряет признак "слуховое" и получает признак "визуальное", и вы не получаете штраф, когда пытаетесь Деморализовать существо, которое не понимает ваш язык.
Вы так же получаете действие "Угрожающее приближение".
 
 .. rst-class:: description
 
Угрожающее приближение (`Threatening Approach <https://2e.aonprd.com/Actions.aspx?ID=317>`_) |д-2|
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

Вы делаете :ref:`action--Stride`, чтобы встать рядом с врагом и используете на него :ref:`skill--Intimidation--Demoralize`.
В случае успеха, враг получает состояние "напуган 2" вместо "напуган 1".


.. _ancestry-heritage--Lizardfolk--Sandstrider:

Песчаный людоящер (`Sandstrider Lizardfolk <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=51>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 57

Ваши толстые чешуйки помогают вам удерживать воду и бороться с солнечными бликами.
Вы получаете сопротивление огню равное половине своего уровня (минимум 1).
Вы считаете эффекты жаркой окружающей среды так, как если бы они были на одну ступень ниже (невероятная жара становится экстремальным, экстремальная жара становится суровой и так далее), и вы можете в 10 раз дольше обходиться без воды и еды, прежде чем начнете подвергаться эффектам голода и жажды.
Однако, если только вы не носите защищающее снаряжение или сидите в укрытии, эффекты холодной окружающей среды для вас на одну ступень хуже.


.. _ancestry-heritage--Lizardfolk--Unseen:

Незаметный людоящер (`Unseen Lizardfolk <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=52>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 57

Вы можете изменить цвет своей кожи, чтобы слиться с окружающим миром, делая незначительные локальные изменения за одиночное действие (|д-1|) и значительные изменения по всему телу в течение часа.
Когда вы находитесь в местности, где ваша окраска примерно похожа на окружающую среду (например, цвет лесной зелени в лесу), вы можете использовать небольшое применение этой способности за одно действие, чтобы сделать небольшие локальные изменения, которые помогут вам слиться с окружающей средой.
Это дает вам бонус обстоятельства +2 к проверкам Скрытности, пока цвета или узоры вашего окружения не изменятся.


.. _ancestry-heritage--Lizardfolk--Wetlander:

Водный людоящер (`Wetlander Lizardfolk <https://2e.aonprd.com/Heritages.aspx?ID=53>`_)
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 57

Ваша семья происходит от самого распространенного наследия людоящеров, и вы привыкли к водной среде.
Вы получаете Скорость плавания 15 футов.



Универсальные наследия (Versatile Heritages)
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

.. include:: /helpers/versatile_heretages.rst










.. rst-class:: ancestry-class-feats
.. _ancestry--Lizardfolk-Feats:

Способности родословной
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

На 1-м уровне вы получаете одну способность родословной, и получаете дополнительную каждые 4 уровня после этого (на 5-м, 9-м, 13-м и 17-м уровнях).
Как людоящер, вы выбираете из следующих способностей.


1-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Lore:

Знания людоящеров (`Lizardfolk Lore <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1050>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы внимательно слушали рассказы, которые передавались в вашей общине.
Вы становитесь обучены Природе и Выживанию.
Если вы автоматически станете обучены одному из этих навыков (например, из-за вашей предыстории или класса), то вместо этого становитесь обучены другому навыку на свой выбор.
Вы так же становитесь обучены Знаниям ирукси.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Marsh-Runner:

Бегун по болотам (`Marsh Runner <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1051>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: У вас есть Скорость плавания

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы искусны в передвижении по болотистой местности.
При использовании действия :ref:`action--Step`, вы можете игнорировать сложную местность вызванную затоплением, болотом или зыбучим песком.
В дополнение, когда вы успешно используете навык Акробатики, чтобы :ref:`skill--Acrobatics--Balance` на узких поверхностях или неровной болотистой местности, вы не застигнуты врасплох и если при броске проверки Акробатики вы получаете успех, то вместо этого вы получаете крит.успех.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Parthenogenic-Hatchling:

Партеногенный детеныш (`Parthenogenic Hatchling <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1052>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Ты вылупился из неоплодотворенного яйца в трудные для твоего народа времена, и вы - биологическая копия своей матери.
Вы получаете бонус обстоятельства +1 к спасброскам против болезней.
Каждый из ваших успешных спасбросков против болезни, снижает стадию на 2, или на 1 для вирулентной болезни.
Каждый критический успех против длящейся болезни, снижает стадии на 3, или на 2 для вирулентной болезни.
Вы получаете урон от жажды каждые 2 часа, а от голода каждые 2 дня, вместо обычных 1 часа и 1 дня.

**Особенность**: Вы можете взять эту способность только на 1-м уровне.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Razor-Claws:

Когти-бритвы (`Razor Claws <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1053>`_) / 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы заточили свои когти чтобы они стали смертельными.
Ваша атака когтями наносит 1d6 рубящего урона, вместо 1d4, и получает признак "универсальное колющее".


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Reptile-Speaker:

Говорящий с рептилиями (`Reptile Speaker <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1054>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы слышите звуки рептилий как язык.
Вы можете задавать вопросы, получать ответы и использовать навык Дипломатии с животными-рептилиями
Мастер определяет какие звери считаются рептилиями для данной способности.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Sharp-Fangs:

Острые клыки (`Sharp Fangs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1055>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Ваши зубы - грозное оружие.
Вы получаете безоружную атаку клыками, которая наносит 1d8 колющего урона.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Tail-Whip:

Хвост-хлыст (`Tail Whip <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1056>`_) / 1
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Ваш хвост достаточно силен с рождения или благодаря тренировкам, чтобы стать мощным оружием ближнего боя.
Вы получаете безоружную атаку хвостом, которая наносит 1d6 дробящего урона и имеет признак "размах".





5-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Envenom-Fangs:

Отравленные клыки (`Envenom Fangs <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1057>`_) |д-1| / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Lizardfolk--Sharp-Fangs`

**Частота**: количество раз в день равное вашему уровню

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 59

----------

Вы отравляете свои клыки.
Если ваш следующий :ref:`action--Strike` клыками, совершаемый до конца вашего следующего хода, попадает и наносит урон, то Удар наносит дополнительные 1d6 урона ядом.
При критическом провале, яд расходуется как обычно.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Geckos-Grip:

Хватка геккона (`Gecko's Grip <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1058>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: наследие :ref:`ancestry-heritage--Lizardfolk--Cliffscale`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 59

----------

Вы получаете Скорость карабканья 15 футов.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Iruxi-Unarmed-Cunning:

Рукопашная хитрость ирукси (`Iruxi Unarmed Cunning <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1059>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы максимально используете свои атаки без оружия.
Когда вы критически попадаете используя когти или безоружную атаку, полученную от способности родословной людоящера, вы применяете критический эффект специализации безоружной атаки.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Shed-Tail:

Отбросить хвост (`Shed Tail <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1060>`_) |д-р| / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Lizardfolk--Tail-Whip`

**Триггер**: Вы стали схвачены

**Требования**: У вас полностью отросший хвост

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы можете отбросить хвост чтобы сбежать.
Вы перестаете быть схваченным, а затем делаете :ref:`action--Stride`, не провоцируя никаких реакций со стороны существа, которое схватило вас.
Ваш хвост полностью отрастает за 1 неделю.
Пока он растет, вы не можете использовать свою безоружную атаку хвостом, и получаете штраф обстоятельства -2 к проверкам :ref:`skill--Acrobatics--Balance`.


.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Swift-Swimmer:

Быстрый пловец (`Swift Swimmer <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1061>`_) / 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: наследие :ref:`ancestry-heritage--Lizardfolk--Wetlander`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы плаваете быстрее большинства ирукси.
Ваша Скорость плавания увеличивается до 25 футов.





9-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Terrain-Advantage:

Преимущество местности (`Terrain Advantage <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1062>`_) / 9
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Вы можете воспользоваться преимуществами местности, чтобы пробить защиту противника.
Существа не-людоящеры на сложной местности застигнуты для вас врасплох.
Если у вас есть Скорость плавания, то существа не-людоящеры находящиеся в воде и не имеющие Скорости плавания тоже застигнуты для вас врасплох.





13-й уровень
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

.. _ancestry-feat--Lizardfolk--Iruxi-Unarmed-Expertise:

Рукопашный опыт ирукси (`Iruxi Unarmed Expertise <https://2e.aonprd.com/Feats.aspx?ID=1063>`_) / 13
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- людоящер

**Предварительные условия**: :ref:`ancestry-feat--Lizardfolk--Iruxi-Unarmed-Cunning`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 58

----------

Ваши безоружные атаки совмещают обычаи и тренировки.
Всякий раз, когда вы получаете особенность класса, которая дает вам экспертное или выше мастерство владения определенным оружием, вы так же получаете его для когтей и безоружных атак, которые получаете от способностей родословной.





.. include:: /helpers/actions.rst